係唔係每個人第一次臨摹都以為好易

我小學畫畫普普通通，平時視藝畫畫大約c+ ~a-

有次二年級小息見到人地照住舊擦膠上面既數碼暴龍圖案黎畫，我角眼望埋去見到畫得好靚，心諗原來畫畫咁易，只要跟住畫就一定靚，諗住自己照做可以威比朋友睇，於是放學即刻去文具店買左舊一模一樣既擦膠，記得仲要唔平，返到屋企再拎張A4紙，跟住黎畫5畫左分鐘，結果只係畫個頭已經比我畫到三尖八角，先知原來咁撚難，明明見人地畫得好易好靚，最後嬲嬲地擦晒佢，張紙拎左黎做墊底

以為你講書法，出返去先

細個成日諗點解人哋畫畫咁靚
寫字又係寫到讀寫障礙咁

臨摹是指書法，照片和繪畫等平面二維作品的仿製。臨，是按照原作去寫或畫；摹，是用紙或絹蒙在原作之上寫或畫。臨摹可以是仿製原作，也可以是仿照碑帖。利用紙和墨汁直接從碑帖複製並非臨摹，稱為拓印。
臨摹是學習書畫的方法，也可以是為了讓原作得以保存，用作展覽、教育和傳播。但若果臨摹而假冒原作，則可視為贗品。